## 一. 选择题
#### 1.在32位windows 平台下，分别写出以下几种类型所占的字节大小。
 * char:    1 字节
 * int:	 4 字节
 * long:	 4 字节
 * float:	 4 字节
 * double: 8 字节

#### 2.运算符，取余，加减乘除
加减乘除，应该很简单吧。取余的话，记住一个原则就好，%只能用于整形。

例如：10%6  = 4； 


#### 3.scanf语句用法（哪个错误的）


常见正确的用法：

```
char s[3];

scanf("%2s",s);  //2,表示读取两个字符

int a;

scanf("%d",&a);

```

scanf函数原型：
```
/*
一般来说，第一个参数是，控制格式（%d,%c,%s等），
第二个参数是变量的地址，变量名前面加上＆（&ａ），
如果变量是字符数组，想读取字符串的话
直接数组名就好不需要加＆（ｓ）
*/
int scanf(const char * restrict format,...);

```

#### ４.理解AlertDialog概念
AlerDialog概念：

AlertDialog的构造方法被声明为protected，
所以不能直接使用new关键字来创建AlertDialog类的对象实例。

要想创建AlertDialog对话框，需要使用Builder类，
该类是AlertDialog类中定义的一个内嵌类。

因此必须创建AlertDialog.Builder类的对象实例，
然后再调用show()来显示对话框。


<br/>摘自老师发的资料的例题（Android知识点总结）:
```
对于AlertDialog的描述不正确的是( A )

A,使用new关键字创建AlertDialog的实例

B,对话框的显示需要调用show方法

C,setPositiveButton方法是用来加确定按钮的

D,setNegativeButton方法是用来加取消按钮的
```

#### ５.意图（Intent）的作用
作用（摘自老师发的资料 Android知识点总结.doc　）：
```
Intent（意图）主要是解决Android应用的各项组件之间的通讯。

Intent负责对应用中一次操作的动作、动作涉及数据、附加数据进行描述，

Android则根据此Intent的描述，负责找到对应的组件，将Intent传递给调用的组件，并完成组件的调用。
```
摘自老师发的资料的例题（Android知识点总结）:
```
Android 中下列属于Intent的作用的是( C )

A、实现应用程序间的数据共享

B、是一段长的生命周期，没有用户界面的程序，可以保持应用在后台运行，而不会因为切换页面而消失

C、可以实现界面间的切换，可以包含动作和动作数据，连接四大组件的纽带

D、处理一个应用程序整体性的工作
```

#### 6.内存回收的说明，含义

摘自老师发的资料的例题（Android知识点总结）:
```
下列哪些语句关于内存回收的说明是正确的? ( B ) 

A、程序员必须创建一个线程来释放内存

B、内存回收程序负责释放无用内存

C、内存回收程序允许程序员直接释放内存

D、内存回收程序可以在指定的时间释放内存对象
```


#### 7.LinearlLayout垂直方向布局时，设置方向属性是哪个
```
android:orientation="vertical"
```

#### 8.赋值表达式左边的变量和右边的值可以是不同类型吗，不同类型的变量能不能存在一个表达式里面

赋值表达式左边的变量和右边的值可以是不同类型的，

不同类型的变量也能存在一个表达式里。

来自百度的例题：

下列关于C语言的叙述错误的是（ A ）

（A）大写字母和小写字母的意义相同

（B）不同类型的变量可以在一个表达式中

（C）在赋值表达式中等号（=）左边的变量和右边的值可以是不同类型

（D）同一个运算符号在不同的场合可以有不同的含义


#### 9.大写字母和小写字母是否有区别
有区别，同一个字母大小写的ASCII码相差32

#### 10.C语言程序main函数必须放在程序开始的部分，C语言总是从main开始执行，调用的函数必须在main函数中定义

* C语言程序main函数必须放在程序开始的部分　（错）

* C语言总是从main开始执行　（对）

* 调用的函数必须在main函数中定义　（错）

## 二.判断题

#### 1. 从层次角度来看，嵌入式系统分成四大部分组成，哪四大部分
从层次角度来看，嵌入式系统由四大部分组成，分别是：

* 应用软件层
* 操作系统层
* 板级支持包（或硬件抽象层)
* 硬件层

#### 2. 嵌入式系统的设计过程是怎样的
（1）需求分析阶段，罗列出用户的需求；

（2）体系绍构设计价段，描述系统的功能如何实现

（3）详细设计阶酸，进行硬件系统与软件系统的分类划分，以决是哪些功能用硬件实现，哪些用软件实现；

（4）系统集成，把系统的软件、硬件和执行装蛋成在一起，进行调式，发现并改进在设计过程中的错误；

（5）系统测试，对设计好的系统进行测试，看黑是否满足治定的要求。

#### 3. 嵌入式处理器分类
（1）嵌入式微处理器

（2）嵌入式微控制器

（3）嵌入式DSP处理器

（4）嵌入式片上系统


#### 4. 嵌入式系统设计主要目标是哪个
低成本 低功耗 实时要求高


#### 5. 从层次结构来看，嵌入式系统包括哪个
硬件、软件和开发平台

## 三.填空题
#### 1. 指针偏移
摘记小测的题：

```
#include <stdio.h>
int main(void)
{

    int a[10] = {58,23,69,45,35,15,2,4,36};//定义一个数组a
	int y1, y2, y3, y4, y5;//定义5个变量
	int *p = a; //定义了一个指针，并且初始化了，指向了数组a的首地址
    
	y1 = *p + 5 + 5; //58+5+5
	y2 = *(p+5)+5; //15+5=20用完之后就还回去，因为+号运算符不是自增减运算的
	y3=*p++; //58，p++后,*p=23，++再后，先用后加，*p先进行赋值，p的地址再往后偏移，地址偏移就是*p=23
	y4=*p+2+2; //23+2+2=27
	y5=*p; //23


	
	return 0;
}


```
#### 2. 宏定义
宏定义只是单纯的文本替换

简单例子理解宏定义:
```
#include <stdio.h>
#define fuck printf
int main(void){

    fuck("Hello World\n");
    return 0;
}


```
编译器进行宏替换之后代码就会变成,也就是经典的hello world：

```
#include <stdio.h>
#define fuck printf
int main(void){
    //之前的fuck就被替换成printf了
    printf("Hello World\n");
    return 0;
}
```
摘自小测的例题：
```
#define  M(x) x*x/2
int a=2,b=3;
则 M(a+b)/M(a) 的值为 __8__

详解：
M(a+b) 被替换成 a+b*a+b/2 即2+3*2+3
M(a) 被替换成 a*a/2 即2*2/2
M(a+b)/M(a) = a+b*a+b/2/a*a/2 = 2+3*2+3/2/2*2/2 = 8
因为都是int型 所以 3/2 = 0 即后面3/2/2*2/2 = 0
所以剩下 2+3*2 = 8
```
#### 3. 全局变量（初始化值为0）,局部变量（初始化值为不确定数),自增、自减运算

全局变量：初始化值为0

局部变量：初始化值为不确定数

```
#include <stdio.h>

int a; //全局变量

void func(){

    int c; //局部变量
    
	printf("c = %d\n",c); //c = 不确定值

}
int main(void)
{
	
	printf("a = %d\n",a); //a = 0
	func();
	return 0;
}

```

自增、自减运算

口诀：运算符在前面，使用前自增（减），运算符在后面，使用后自增（减）

<br>
摘自小测例题：

已知全局变量 int a, b;那么执行 y1=a++; y2=++b; 后，

a的值  _1 ，b的值 _1 ， y1 =  _0， y2 = _1

详解：
>a,b 为全局变量，所以a = 0,b  = 0,

>y1 = a++ ,运算符在后面，所以使用后自增，即先把a赋值给y1，a再自增，所以y1 = 0 后，a 自增等于 1；

>y2 = ++b ,运算符在前面面，所以使用前自增，即b先自增后,再赋值给y2，所以b 自增等于1，赋值给y2，y2就等于1；

#### 4. 数组下标从哪里开始，数组的初始化
数组下标是从0开始的（可能是前辈们对偏移地址根深蒂固了吧），

数组当初始化值的个数少于数组元素个数时,前面的按序初始化相应值,

后面的初始化为0(全局或静态数组)或为不确定值(局部数组)

摘自小测的例题：

设int nui[5]={1,2,3,4};,则nui[1] =  _2     ;   nui[4] =  _0 



#### 5. 左移右移及按位取反原理

摘自小测的例题：

如果unsigned char  a =  ~( 0x01 <<  1)，a的结果是  ___253___  

详解：
>0x01 : 0x代表这个是16进制的数，十六进制01等于十进制的1

><<   : 此为左移运算符，<<1 ，表示左移一位

>~    : 此为取反运算符，1取反为0,0取反为1

>~( 0x01 <<  1) ：整个表达式意思是，1左移1位后，取反

>1的二进制如下：

>    0000 0001

>左移1位后变为：

>    0000 0010

>取反后变为：

>    1111 1101

>因为a是unsigned类型，无符号类型，所以a是正数，二进制转为十进制后，a = 253


#### 6. 安卓中常用的4个布局
摘自安卓day2.docx：

* LinearLayout线性布局
* RelativeLayout相对布局
* FrameLayout帧布局
* TableLayout表格布局


#### 7. 安卓里面的activity一般会用7个方法维护其生命周期，哪7个
按老师说的记前面4个就好

* onResume()
* onPause()
* onStop()
* onRestart()
* onCreate()
* onStart()
* onDestroy()

#### 8. 安卓的四大组件分别是？
* Activity 活动
* Service 服务
* BroadcastReceiver 广播接收者
* ContentProvider 内容提供者

#### 9. 意图（Intent）由哪几部分组成
摘自安卓 day3.docx：

* component(组件)
* action（动作）
* category（类别）
* data（数据）
* type（数据类型）
* extras（扩展信息）
* Flags（标志位）

#### 10. 安卓的广播有哪2个角色（广播接收者，广播发送者）
* 广播接受者
* 广播发送者


## 四.简答题

#### 1. 指针四要素
* 指针本身的类型；
* 指针指向的地址中的数据的类型；
* 指针的值；
* 指针本身的大小；


#### 2. 智能家居的系统框架图

#### 3. 广播分为自定义广播及系统广播，他们实现的流程是怎样的
摘自老师发的资料 Android知识点总结

自定义广播：
```
1. 发送广播sendBroadcast()
2. 创建多个接收者（创建类继承BroadcastReceiver）
3. 注册（在AndroidManifest.xml  name属性）

```
系统广播：
```
1. 创建多个接收者
2. 注册
```

#### 4. 服务的生命周期内会回调函数，回调哪几个函数? 什么时候才会回调函数
摘自安卓 day3.docx
服务生命周期有以下回调方法
```
onCreate()          服务第一次被启动时调用
onStartCommand()    服务并没有关闭，再次启动时调用
onDestory()         服务停止时调用

```
#### 5. 意图（Intent）分为隐式意图和显式意图，区别是什么
显式和隐式意图的区别 (摘自老师发的资料 Android知识点总结)：

显式意图：直接指定Intent的目标组件的类名称,用Intent.setClass()方法来直接指明。

隐式意图：只是指定action、category等信息，让系统自己匹配。

## 五.编程题
#### 1. 冒泡排序（如果任意插入一个数，仍旧能够排序）
下面并不是答案，所有最好不要死背，下面只是解题大概思路，到底出什么题我也不知道

```
/*
*方法一：根据老师思路，自行编写的
*感觉不够通用性，而且程序有点长，关键是不容易背
*所以注释就不写了
*/
#include <stdio.h>

int main(void){

    int i,j;
	int new_score;

	int score[50] = {60,82,55,40,96};

	for(i=0;i<4;i++){
		for(j=i+1;j<5;j++){
			if(score[i]<score[j]){
				temp = score[i];
				score[i] = score[j];
				score[j] = temp;
			}				
		}
	}

	for(i=0;i<5;i++) printf("%d\t",score[i]);
	
	printf("\ninput new score:");
	scanf("%d",&new_score);

	if(new_score <= score[4]){
		score[5] = new_score;

	}else if(new_score >= score[0]){

		for(i=5;i>0;i--){
			score[i] = score[i-1];
		}

		score[0] = new_score;
	
	}else{
		for(i=0;i<5;i++){
			if(new_score<score[i] && 
				new_score >= score[i+1]){
				for(j=6;j>i;j--){

					score[j] = score[j-1];
				}
				score[i+1] = new_score;
			}
		}
	}

	for(i=0;i<6;i++) printf("%d\t",score[i]);
	printf("\n");

	return 0;
}
```
方法二：
```
/*
*方法二
*
*/
#include <stdio.h>

//冒泡排序
void sort(int *s, int len){

    int i;
	int j;
	int temp;

	for(i=0;i<len-1;i++){
		for(j=i+1;j<len;j++){
			//此为降序(大到小)排序，把下面if语句的 < 改为 > 即可变为升序（小到大）
			if(s[i] < s[j]){
				temp = s[i];
				s[i] = s[j];
				s[j] = temp;
			}				
		}
	}

}

int main(void){

	int i;
	int new_score;
	
	int score[50] = {60,82,55,40,96};

	// 进行排序，第一个参数为数组名，第二个参数为数组的长度（即多少个分数，示例为5个）
	sort(score,5); 
	for(i=0;i<5;i++) printf("%d\t",score[i]);

	// 输入新的分数
	printf("\nInput new score:");
	scanf("%d",&new_score);

	score[5] = new_score; 
	// 因为增加了一个分数，所有这里是为5+1 = 6 
	sort(score,6);

	for(i=0;i<6;i++) printf("%d\t",score[i]);
	printf("\n");

	return 0;
}
```
#### 2. linux文件系统操作（fread，fwrite，fopen，fclose）



#### 3. 安卓


## 六.老师的额外补充
#### 1. 广播的作用和使用原则
#### 2. match_content和layout_width
#### 3. onCreate()





